幾時開始講野唔洗論據？

亂倫一系列post，反對d人講野無理據？
一係就「你老母屌你家姐有無問題呀？ 」
「講d小眾野以為自己好正確好威威？」
你覺得有問題未必錯架，大部分人覺得有問題都未必錯架！一樣野錯定無錯係講理據，咁撚簡單都唔撚識呀？
又唔知講咩「以為自己正確」，梗係覺得正確先至拎出來講來討論啦，你地班無理據撚就真係以為自己正確啦，得個論點，之後就憑感覺判斷。
有樣野叫wishful thinking，姐係按自己喜好或者感受去決定事情正確與否，無理據d道德撚講緊你呀。
好少少就會講「亂倫唔正確係因為佢帶來好多社會影響」。
但係又講唔出具體咩影響。
再加上有負面影響就實係錯呀？有正面影響就實正確呀？

好心啦，講野方式成班廢老咁食古不化。

是非只在時勢
公道不在人心

支那五毛狗出現個時

你想係連登有正常討論?

對社會黎講的確係喎

我講緊啦 但成班唔聽 老母前老母後無sense

係香港講野
不嬲唔需要論據 夠大聲 夠惡就得
傻仔先講理性 講邏輯 講證據

就算係呀，都係計影響淨值啦，效益主義咁講，你加加埋埋所有正面負面影響再得出結果，唔係一有負面影響就錯。

咁亂倫有咩正面影響先
除左屌西爽皮果兩條友之外

真係好悲哀 上次同人講證據比人話可憐

係咁嫁啦 慣曬啦
鬼叫你活在香港

咁睇你點量化d價值啦，自由值幾多？

冇左道德同普世價值既話，以後所謂既論據都唔會再站得住腳。

解釋多少少？

我諗論據都可以以事實做基礎既 例如法例

見到有個post個樓主係咁話 錯晒囉/錯撚晒/係錯架！
真係笑撚到我
仲要屌啲人低質真係笑撚到執返啲腸

IQ題？ 唔係以理性說服人嗰陣咪唔洗
個post 作情緖抒發用，或者r 認同感唔得既？

自由不嬲係建基於唔影響到人或社會之上

你話兩個人屌西影響到邊個？
其實Ok 反正社會總會有啲荒誕野
咪當睇唔到或睇故仔

但鼓吹同合理化件事就好戇鳩囉
越黎越多人覺得冇問題
屌家姐細妹老母
甚至結婚生仔
咁又有冇問題？

唔洗量化都個結果啦

但係到拗贏第二個連登仔都冇用架喎

出到去同人講支持亂倫咪又係會俾個社會屌你話你錯

明光社話同性戀唔符合自然同傳統就屌人食古不化

而家講亂倫就個個明光社上身

如果你量化價值就係為左量度亂倫正確與否，咁首先你就唔好假定佢唔合理。
你唔好問我有無問題，而係，個問題係邊？

同親人扑野對好多嚟講呢 d 已經去到道德嘅底線
基本上唔駛討論
純粹講野串鳩你係好正常
我睇 d 亂倫撚嘅論調都唔好得幾多
講 d 野同“我扑野關你撚事”差唔多

利申：之前冇參與任何亂倫 post 嘅討論

一百年前，同性戀係英國要判死刑

我唔明白你點樣可以論斷一樣野「唔洗討論」

得，係我講得唔清楚

成班俾儒家洗哂腦

唔識分理性、感性、事實同價值觀
兩者可以共存
事實同自己價值觀可以唔同

但就硬係要混埋一齊講，然後覺得自己既「道德」就係真理就係事實

逢親講「孝」、「死人」、「愛情」就見到一堆咁既人

下次標題加理性討論

這裡是lihk
用戶層95+

呢句連埋上句睇
即係“好多人覺得唔駛討論”
我省略左個主語
你地繼續
我唔會參與呢 d 討論

地平說 地心說以前都唔洗討論架

你討論就係仆街仔要批鬥你

然後古羅馬亂倫係主流風氣

埃及王朝因為亂倫滅亡
羅馬王朝因為濫交滅亡

亂倫係對整個人類文明有重大影響
如果呢樣野常態化，不出三十年穆斯林會統治世界

同性戀都會對人類文明有重大影響架bor

係時候聽19才子學邏輯理性思維

有理有據先有說服力

一句唔洗討論/根本係錯既就叫人收嗲，然後歸人去反社會人格，連登仔好低質
喱類人隔離POST真係一堆

除左違反所謂嘅道德同家庭倫理之外
有咩問題呢

所謂嘅道德只係一條自我規範嘅線
每人睇嘅標準都唔一定一樣

你嘅論點簡單黎講就係因為覺得呢個行為令你感到噁心 唔順眼而想以法律去做一件工具打壓

因呢個目的而利用法律係好危險嘅
以法律做借口去正當化你打壓你唔鍾意嘅行為
其實說穿了 就係獨裁

再簡單d去講
你同共產黨冇分別

殺人你係未經對我同意而傷害其他人
同自願同意下而做嘅亂倫行為有分別
係有前題同冇前題下嘅分別

姐係被殺果個係自願既就冇問題

又係安樂死應唔應該既世紀既問題

其實佔中時期開始就好明顯
由藍絲 黑警呢d label開始延伸到更多更多

而家啲後生, 有飽飯食, 有旅行去, 仲唔知足, 仲想搞亂社會秩序?
有時間咪去同男/女朋友拍拖囉, 有咩唔好先?

作為長輩, 食鹽多過你哋食米. 我哋眼中啱嘅嘢, 會錯?

年青人反叛, 我明, 但如果搞搞震, 爭取啲不嬲都冇嘅嘢, 就無情講!

後生仔要聽聽話話...唔好再受外國鬼佬影響!

亂倫都要駁
退化到同猩猩猿人無分別

講咁多 其實只要有CONSENT做乜都冇問題
有CONSENT就係做愛
冇CONSENT就係強姦

至於法律上點解有D情況下有CONSENT都有事 (如殺人, 亂倫, SM(請參考英國案例 R v Brown))
其實係社會上好多聲音接受唔到
而接受唔到不外乎幾個原因
一, 係管治階層為左社會既穩定(簡稱維穩)
二, 係傳統道德觀上有出入

而道德觀係點黎, 好多時都係一代傳一代, 約定俗成
又可能係由宗教潛移默化左去社會到(耶教)

所以如果要更深入去討論
好心D人唔好話錯就錯
好好examine下你套價值觀係點develop出黎

所以講到底，話亂倫冇問題既人，覺得任何野只要當事人ok,其他人冇權利話佢有冇問題

因為話佢地錯既原因係黎至道德，法例
但只要唔計呢啲野，就冇人有理據話佢地錯

其實呢啲人都幾屈機
應該話超然，定係極到自我中心？

詭辯

仆街啦
我上校園台出個post叫人唔好檢free rider
比人屌到出屎

根本成件事就係破壞左道德同埋大自然規律..
唔係一句自由就係大晒，
自由都有限度..
如果你地咁講，
當一個人自願比人殺，咁我就殺左佢
咁我係咪無事？
如果個個都係咁，社會會出現好多問題
例如個個都會跟住做，而個個都話對方係自願既
咁呢個世界唔洗需要法律，唔洗需要道德

高汁

樓主秒哂班道德撚, 佢地真係零point 好廢下

冇人話唔可以話有問題

係討論緊係咪一定要係定義做違法行為姐
道德上唔鼓勵
但係咪一定要列為刑事罪行 係另一個問題

你講緊嘅唔係就係安樂死

呢個世界無可能個個都咁make sense同logical
咁多年嚟嘅填鴨教育從來無一課或一節係講邏輯，就算有教，都唔一定做到全部人學得成呢個願景

睇開啲啦

有個post 話唔比討論添呀

十足共產黨唔比討論港獨

將依個風氣蔓延、合理化，最終會影響社會，你話有冇問題？

古代好多國家因為女人而亡
禁埋女人丫

如果考慮必要性？

咁安樂死係可以討論, 都唔少人 buy
倫亂比班道德撚講到不可討論

所以安樂死先咁大爭議。
Btw我講緊自由唔係大晒，如果所有人拎住自由呢個名義去殺人放火，
咁只總傷害更多人！
班連登仔話乜自由戀愛，雙方都自願無問題，
但佢地有無諗過後果

咁咪討論下lo, 又未到立法
點解道德撚話唔可以討論先 係咪獨裁

屁孩講嘢不嬲唔洗理據 為駁而駁

唔通有負面影響就唔係錯？

精神層面嘢我睇你用咩準則嚟量化

True

true

九唔答八

呢啲唔叫自我中心喎
咁人地當事人ok，又冇造成永久傷害，又唔影響你
你有咩權 ban 人先

火藥咪濃

咁不如問問樓樓上
前設上先認為亂倫係不合乎道德(道德來源唔講住)
咁應唔應該當係刑事行為?

其實唔好諗到亂倫好易發生咁
我睇過d文章講過 近親因爲基因相近 會天生有排斥反應

當然唔係話支持同鼓吹亂倫 而係有無必要去監管同立法阻止

d人話反對亂倫 其實都係源於社會規範

社會規範是由社會學家指出「人們共同認可及遵守的行為標準」的一個普遍現象。這些標準包含了某種道德意味，是被一般人認為是「對的」，是以「應當」並加以遵守的標準，不論它們是否有用或有效。打破社會規範的成員往往會受到不成文的懲罰，例如被污名（stigmatized），藉以讓對象在群體中受到孤立。

係個社會認為係錯 所以你認知亂倫係錯一樣

正如同性戀 早幾十年前係被社會厭惡 甚至早百年前會被判死刑
但而家個社會都開始接納 甚至出現同性平權一樣

呢件事無絕對既岩同錯 只係要睇當下社會既思想

香港冇邏輯教育真係好撚失敗

無錯
所以連登先咁多撚樣日日係到詭辯

根本除左中國同某非發達國家
全世界民意都係廢除亂倫罪
仲學人講普世價值

咪又講番殺人問題囉

其實當事人ok,有冇永久傷害都唔重要啦
自願俾人殺果個就係想死，你定義係傷害姐，咁當事人覺得唔係呀，你有咩權ban人？
咁又判有罪？

唔一個個覆啦
你地講得好似好爭取自由，但問題你地脫離晒道德法例社會風氣呢
呢啲野乜都唔講單講自由咁乜都冇錯啦
自由就係真理，立於一切之上
咁掉番轉，你地講野都唔洗論據，因為你地都係同揸住道德倫理啲人一樣揸住自由兩隻字黎講咋

終於出現有返D有學術性既PO啦

高汁

但係一句藉以讓對象在群體中受到孤立又能唔能夠解釋道德觀既來源呢?

幾十年前都有人支持同性戀但係似乎佢地不怕被孤立

你講果啲例子係皇帝貪圖女色不務正業，所以係沉溺性愛+獨裁既問題
而且對人類文明無重大影響
但埃及皇朝個例子係因為亂倫直頭成個血統都無埋，如果呢樣野常態化人類直頭會絕種

無證無據唔好鳩up啦

老老實實人地扑野關你撚事咩

又無生仔又無結婚邊有亂到倫？

乜而家香港地扑野目的淨係為生仔淨係夫妻間先發生既行為咩？

根本扑嘢只為爽皮，人類扑野9成為爽為情緒，咁人哋父女兩個爽終於搞下野關你咩事？你話生咗仔，老豆同個女結咗婚咁個倫常真係亂撚左再講啦!

有無亂倫係要睇扑嘢動機

搞清楚，同近親扑嘢係會有亂倫風險而唔係亂倫

請問基佬格劍唔核突咩？人地明光社話唔道德你地又屌哂鬼？

老老實實，如果係高質，理性，有理據的論述就算你係反對都可以痛痛快快咁討論一場，但係啲人低質到一句車埋嚟道德敗壞，叫你屌自己老母，跟手拎咗個道德高地反過嚟話你猿人，未開化，冇文明，冇家教，連嘗試理解人哋講緊乜都唔肯，，毫無討論意慾，依啲先係真正的思想僵化，莫講話挑戰，連討論都要禁止，你討論就代表你係低劣人種，支持亂倫

閣下對亂倫既定義見解真係非常獨到

點會揸住自由就大曬
講左幾多次個前提係只要做既野唔影響他人就得
例如強姦 謀殺唔可以做
唔好打稻草人啦

姐係你可以有前設，人地就唔可以有
仲未明
算啦，上一頁

講清楚d
唔影響他人係講緊剝削其他人既權利

呢個係自由既基本前設
我想知你點解話呢個前設錯

不服來辯

有冇罪同符唔符合道德係兩件冇必然關係嘅事
麻煩你分清楚先

想請問
A.要生仔/結婚先算亂倫?

B. 父女之間係下列咩情況下先算亂倫?:
1. 有扑嘢動機
2. 冇

好難捉摸啊

想問破壞左咩大自然規律 如果我無記錯大自然係有動物會亂倫

我再問，香港人幾時道德高到 扑野 同 倫理 掛勾或扯上關係？

叫雞你想娶佢做老婆咩？
想同佢生仔咩？
One night stand呢？
出去偷食呢？
Even同女朋友扑野佢都未係你老婆啦

你夠膽話你扑野唔係為爽為情緒為感覺only咩？
你扑嘢幾時有諗過倫理問題？

係現今對性能態度開放既社會扑野從來係爽嘅問題，同倫常無關，咁人哋父女扑野你就突然間起曬鋼拎返倫常出黎講？

我都有話過要生仔咩？ 人地有話過要娶個女做老婆咩？ 咁個關係都冇亂到又冇多到點解話人亂倫？你去完叫雞你同隻雞就有親架唔通？

你真係認為同性戀不怕被孤立咩
佢地唔怕被孤立就唔需要搞平權去令社會肯定同接受

上一代見到同性戀 如同見異型一樣

道德與否 係源於社會文化同風氣
假設咁講 當體罰係社會廣泛接受既話 佢就會變成而家口中既道德

而家社會係 大愛 傳統思想既 你做出違背呢2個原質既事 就係唔道德

Nono
1.16蘇格蘭法律委員會在討論中把性罪行分為三大類如下：
(1)與促進或保障個人的性自主權有關的罪行；
(2)為保護以下人士而訂的罪行：易受性剝削的人，或不確定是否有能力進行經同意的涉及性的行為的人；及
(3)為促進上述兩類以外的社會目標或道德目標而訂的罪行。

From法改會文件，有無罪同道德有密切關系

希望你係假膠

巴打講得好岩

你拎出嚟駁囉

重點唔係扑野同背後目的[爽定生仔]
而係同邊個扑而決定佢有冇不道德
你訓醒未 ??

咁你就錯了，我就係話根本所有人都錯focus，亂倫係一個result，就係倫常關係混亂，唔係一件事件，扑嘢只係事件，你解釋唔到點解自己會覺得同近親扑野有問題就用"道德" 兩隻字去解釋，其實你根本唔知點解。

亦都因為呢個原因所以"道德"個個唔同無統一標準，因為有啲人解事能力比你高，唔需要借用"道德"兩個字當解釋左成件事

扑野大過天
你鍾意同阿豬阿狗扑野 唔代表其他人會
亦都唔代表社會性觀念開放
試問一個有夫之婦同老公以外嘅男人扑野會唔會俾人屌？
答案大家都知
性係必然同倫理有關

我覺得有人支持亂倫, 覺得係自由戀愛, 都係佢地既自由姐
但大多數都明白所帶黎既負面影響係高於自由戀愛, 咁咪得

如果你要咁樣講倫常，根本你同老公老婆以外既人包括男女朋友發生性行為已經Y倫常，但點解你接受到？ 你解釋到咩？以前道德比較保守，而家道德比較開放？ 請唔好濫用"道德"兩隻字去掩蓋你嘅票求甚解，你嘅無知，你對世界既服從性，你欠缺思考力呢d事實。

冇啦
佢已經話
你只係解釋唔到點解近親扑野有問題，用倫理黎解釋就算
佢已經昇華左，我地唔會明

絕大部分支持亂倫係用自由意志既points

道德因時地都會唔同，按社會變化而立 按2個generations 50年代未完全接受婚前 而近90年代可以接受 係有個generation想法斷層 但亂倫既道德變化未見有改變

不如簡單啲咁討論：

點解有啲人屌得落自己老母，有啲人屌唔落自己老母？

你解釋到呢兩種人有咩唔同，拎個論據出嚟傾。

你唔係最基層深入咁諗，你只會得出一個答案就係"因為不道德所以不道德" ，自己證明自己，完全跌咗落謬誤裏面而票自知

一來今日有呢個討論就即係改變緊，二來我係批評緊大家遵守"道德"既同時不知道德為何物

我相信我地嘅討論係針對第3點 唔知我有冇理解錯

我相信亂倫係違反社會目標同道德目標
我嘅問題：法律係唔係一個正確/適合嘅手段去達到所謂嘅社會目標同道德目標

即係=令亂倫非刑事化
即係政府以至整個社會都晤鼓勵呢個行為
但若然有人要做嘅話政府唔會起訴你

你同唔同意呢個option??

大前題係雙方自願、明白後果、私下進行

社會未改變 改變係由社會實際行動反映（如有d國家同性合法化 反映社會開始接服） 就算LGBT做左咁多野，都未改變到好多

其實睇黎大部分人都好enjoy家長式管治
想將香港新加坡化

道德係由人自然去互相規管，好似係內地公眾地方kiss, 同法國公眾地方kiss 隔離大眾見到既反應同感觀都好唔同 法律係用黎規管萬一合理化會導致社會混亂既行為（eg 亂倫，人獸）

非刑事法既決定需要社會普遍接受而作出改變 (如同性刑事->非刑事) 你講個個option放係唔同地方會有唔同反應 個人認為如果放係荷蘭的確會有好多討論 但放係香港%=0 要睇地域文化背景黎分

改變係講人既思想，法律係反映人既需要而定，而法律既定立往往反映得比較慢，所以你要既"實際行動"就算未有唔代表人未改變，而家已經有人接受左呢件事，支持左呢件事， 有人開始討論，呢個就已經係改變。

當然拗話唔係人嘅思想建構社會而係法律建構社會，所以人嘅思想改變不等於社會改變，但我唔應同呢個講法

亂倫既道德無變化係因為立法禁止左

中國禁止近親同血親性交係因為受宗教影響（佛教）

補充一下法國 西班牙 葡萄牙 係無禁止近親性交的

古埃及 甚至波斯 都有近親性交的記錄

連聖經創世紀都有

同意法律反映比社會改變慢 但家庭性倫理根深蒂固 我指係香港（其他國家會唔同）未曾將亂理合理化 比起同性戀 我未見有任何機會

今日正正呢個問題就放咗喺香港，而大家就討論緊， 又發現咗原來兩邊都有支持者，即係唔係你所講嘅香港=0 (我唔知你想講討論價值定係乜嘢)，咁你想做啲乜？今日你係主流，可能他日佢係主流

我覺得係生物性影響導致開始既改變

香港亂倫合理化機會細到=0
所謂既他日，要將久遠既家庭理倫打破，重要argue得贏既話，所需要既時間 （可以諗下香港/中華既家庭理倫維持左幾耐 ）

真相越辯越明 果d搗亂既 唔用腦既就直接skip la 真係對呢個世界有興趣既人 就會同你認真討論

唔得架 之前認真同人討論 比人話比d假膠撚真心

呢位巴打無人理

同埋呢到唔少巴絲係討論前已經前設左
近親性交 除刑事訴訟後 會個個都近親性交

忽視左 近親/血親基因太接近導致互相排斥既問題

其實我覺得立唔立法都有人做
邊有咁易捉到

今次社工+1分

想當年地球係方㗎

咁你收埋做就真係吹你唔漲既

係有巴打認為 亂倫非道德行為咁多年都無變過
只係立法禁止左 有阻嚇作用 邊個夠膽明目張膽去講

除非撐亂倫既人好似LGBT舉辦多d公開活動 公開辯論等多d人明白同理解佢地個立場 但我諗唔到個畫面會點

agger 只不過係出面做同收埋做既分別
要做既始終都有人做
至於有人話會增加做既機率

我就唔BUY啦

現階段唔可能 係香港黎講
要係 合法國家有人帶頭傳播先得

當然我個人接受唔到

全世界而家有咩國家接受亂倫 真係唔知

如果wiki無錯既話
法國 西班牙 葡萄牙

根本現時唔應該去討論亂倫合法化呢個問題。

大家連乜嘢叫亂倫都未諗通，只係用道德兩個字來做籠統解釋

係 連道德係咩黎 係點樣黎 我相信好多人都未必清楚

係 支持亂倫既巴打要靠佢地推廣唔

瑞士，好似七八年前公投

不過 合法=\= 多人去做
如果真係有咁多人會近親相交 就一早成立左協會去推廣
我相信暫時係小數